[內附全片連結] 2019年香港人抗爭必睇電影

1) 地厚天高 Lost in the Fumes (2017 香港)

講述梁天琦在個人成長，以至長大後在政壇的經歷。從梁天琦最初參與雨傘運動，到慢慢地認為和平的抗爭手法並不會見效，到加入了本土民主前線，代表本土民主前線出選立法會等等。

2) 1987：逆權公民 1987: When the Day Comes (2017 韓國)

電影改編自真實事件，以韓國六月民主運動為背景。講述1987年1月，接受警方調查的大學生朴鍾哲在漢城南營洞對共分室偵訊過程中遭受水刑窒息致死，而直接促成了國家改革的故事，令韓國由當時的軍人獨裁專政之政權漸漸轉變成為一個民主自由的國家。

3) 凜冬烈火 Winter on Fire (2015 烏克蘭)

由葉夫根尼·艾菲尼夫斯基（Evgeny Afineevsky）執導，紀錄了烏克蘭在2013年至2014年冬季爆發的親歐盟示威運動。